共同社新首相民調 石破茂以34.3%居冠

日本首相安倍晉三已表明辭意，共同社一份誰最適合擔任首相民調顯示，自民黨前幹事長石破茂以34.3%支持度居冠，第2名及第3名分別是內閣官房長官菅義偉及防衛大臣河野太郎。

自民黨總裁安倍晉三28日舉行記者會說明，因為舊疾潰瘍性大腸炎復發，認為自己在治療期間無法以充分體力行使職務表明辭意，但有鑑於當前防疫工作為重中之重，所以在下一任首相選出前，會繼續行使職務。日本政壇進入「後安倍時期」。

日本共同社緊急在29日、30日實施電話民調，被問到誰最適合擔任下一任首相時，34.3%受訪者認為是石破茂；菅義偉以14.3%居次；河野太郎則以13.6%排名第3。

對安倍表明辭意的時間點，58.6%受訪者認為恰當；認為太晚請辭的受訪者有25.3%；另有12.7%的受訪者認為太早請辭。

這項電話民調有效回答數為1050人。

隻共狗

選左上去分分鐘變支那豬天堂

共同社

不過嗰基數勁細
網上民間投票十幾萬人
河野贏幾條街

呢個資訊參考價值「0」

我想睇麻生做返條友夠串

黨內投票輸梗，佢唔係安倍派系

日本人似乎對串唔受落...
俾共產茂做左,日本好快好似北海道咁變左中國省

但河野老豆都係親華派，小弟唔多清楚河野立場係咪同佢老豆一樣

係擔心，擔心菅義偉好過啦，同公明黨friend，必然係靠近中共
河野就真右

報紙低民調往往同網上聲音調轉

石破茂唔夠人提名選總裁
同埋黨內其他派系又擔心佢會唔會破壞黨內各派系之間利益平衡

宜家最大可能做既會係菅義偉
因為繼續執行安倍既施政
又平衡到各派系既利益
反而唔知河野派下一步會點做
繼續去選做總裁定係維持不變再等機會

網上一定係河野
問題唔係網民決定呢

屌！講起北海道就炆，日本幾時先肯面對呢個問題

民調係冇意思嘅
二階派已經決定支持菅義偉
剩低嘅派系入邊除咗竹下派同石破派全部都係舊支持安倍晉三勢力 佢哋唔可能支持石破茂
石破茂根本唔可能贏

發生咩事？

北海道比支那人買咗好多地，其實滲透得好緊要
我覺得日本人其實sense到呢個問題嘅，係唔知政府幾時做嘢
唔通真係要等到打仗做咗敵國先拎返咩
之前睇松岡茉優果套那一夜母親是殺人犯
入面都有一句對白係講支那人係北海道買咗好多地

唔係掛
日本嚟講最鐘意北海道

日本嚟講我重未去北海道，但已經好期待
不過呢啲事真係令人好炆
真係想日本快啲戒人民幣毒

180度

仲有岸田

大佬你哋班友 連一個80歲嘅老人家都唔放過